﻿ Vụ_Nguyễn_Lâm_Thái : Thêm 3 giám_đốc bị bắt
Ngày 2/8 , Cục CSĐT tội_phạm về trật_tự quản_lý kinh_tế và chức_vụ ( Bộ Công an ) đã tiến_hành khám_xét trụ_sở và thực_hiện lệnh bắt 3 giám_đốc các công_ty TNHH , thuộc tập_đoàn làm_ăn phi_pháp của Nguyễn_Lâm_Thái , về tội “ trốn_thuế ” .
Đó là Vũ_Ngọc_Hoan ( SN 1958 ) , Giám_đốc Cty TNHH Siêu điện_tử HPT ( trụ_sở 19 Ngô_Thì_Nhậm ) ; Vũ_Công_Đại ( SN 1959 ) , Giám_đốc Cty TNHH Thương_mại và Kỹ_thuật điện_tử ( ở 168 Triệu_Việt_Vương ) và Vũ_Anh ( SN 1961 ) , Giám_đốc Cty TNHH Sách và Thiết_bị văn_hoá xã ( ở 48 Nguyễn_Du ) .
Các công_ty này đều do Nguyễn_Lâm_Thái đứng ra thành_lập hoặc đứng sau điều_hành và đều tham_gia vào việc cung_cấp thiết_bị bưu_chính viễn_thông cho Bưu_điện một_số tỉnh , thành .
Để hợp_thức_hoá đầu_vào trong các phi_vụ cung_cấp thiết_bị bưu_chính viễn_thông , thông_qua Nguyễn_Lâm_Thái , các đối_tượng trên đã mua và sử_dụng hoá_đơn khống do Lê_Thanh_Hùng ( Giám_đốc Công_ty Cổ_phần xây_dựng và quảng_cáo Tam_Thanh , một trong những bị_can bị bắt cùng_với Nguyễn_Lâm_Thái ) cung_cấp .
Vũ_Ngọc_Hoan đã mua và sử_dụng 10 hoá_đơn , trị_giá gần 495 triệu đồng ; Vũ_Công_Đại mua 14 hoá_đơn , trị_giá 500 triệu đồng ; Vũ_Anh mua 9 hoá_đơn , trị_giá gần 675 triệu đồng . Minh_Tâm
